const e=[{question:"Pintores mexicanos reconocidos",answer:`Jose Maria Velazco
Diego Rivera
Frida Khalo
Rufino Tamayo
David Alfaro Siqueiros
Jose Clemente Orozco
Jose Luis Cuevas`,type:"text",id:"y5kn8",ru:{question:"Признанные мексиканские художники",answer:`Хосе Мария Веласко
Диего Ривера
Фрида Кало
Руфино Тамайо
Давид Альфаро Сикейрос
Хосе Клементе Ороско
Хосе Луис Куэвас`}},{question:"Representante del muralismo mexicano",answer:"Diego Rivera",options:["Frida Khalo","Rufino Tamayo","Jose Maria Velazco"],type:"choice",id:"qm5nep",ru:{question:"Представитель мексиканского мурализма",answer:"Диего Ривера",options:["Фрида Кало","Руфино Тамайо","Хосе Мария Веласко"]}},{question:"Autor del mural del Palacio Nacional",answer:"Diego Rivera",options:["Frida Khalo","Rufino Tamayo","Jose Maria Velazco"],type:"choice",id:"toos4d",ru:{question:"Автор фрески в Национальном дворце",answer:"Диего Ривера",options:["Фрида Кало","Руфино Тамайо","Хосе Мария Веласко"]}},{question:"Autor del mural en el museo de antropología sobre la Serpiente emplumada",answer:"Rufino Tamayo",options:["Frida Khalo","Diego Rivera","Jose Maria Velazco"],type:"choice",id:"iekho",ru:{question:"Автор фрески в музее антропологии о Пернатом змее",answer:"Руфино Тамайо",options:["Фрида Кало","Диего Ривера","Хосе Мария Веласко"]}},{question:"¿Quién fué y por qué es conocida Frida Khalo?",answer:"Pintora más importante de América Latina, conocida por sus autorretratos",options:["Escultora más importante de América Latina, conocida por El caballito de Reforma","Actriz mexicana conocida por Marimar","Cantante mexicana, conocida por la la canción Amor Eterno"],type:"choice",id:"otxkma",ru:{question:"Кем была и почему известна Фрида Кало?",answer:"Самая важная художница Латинской Америки, известная своими автопортретами",options:['Самая важная скульпторка Латинской Америки, известная скульптурой "Кабальито де Реформа"','Мексиканская актриса, известная по сериалу "Маримар"','Мексиканская певица, известная песней "Amor Eterno"']}},{question:"Nombre completo de Frida Khalo",answer:"Magdalena Carmen Frida Kahlo Calderón",options:["Magdalena Kahlo Calderón","Carmen Frida Kahlo Calderón","Magdalena Carmen Josefina Frida Kahlo Calderón"],type:"choice",id:"oykxyl",ru:{question:"Полное имя Фриды Кало",answer:"Магдалена Кармен Фрида Кало Кальдерон",options:["Магдалена Кало Кальдерон","Кармен Фрида Кало Кальдерон","Магдалена Кармен Хосефина Фрида Кало Кальдерон"]}},{question:"Pintor paisajista mexicano",answer:"Jose Maria Velazco",options:["Frida Khalo","Diego Rivera","Rufino Tamayo"],type:"choice",id:"oiqfy4",ru:{question:"Мексиканский пейзажист",answer:"Хосе Мария Веласко",options:["Фрида Кало","Диего Ривера","Руфино Тамайо"]}},{question:"¿Qué pintaba Jose María Velazco?",answer:"Paisajes",options:["Mujeres","Alegorías","Autoretratos"],type:"choice",id:"oqoad",ru:{question:"Что рисовал Хосе Мария Веласко?",answer:"Пейзажи",options:["Женщин","Аллегории","Автопортреты"]}},{question:'Titiritero y artista plástico mexicano del movimiento estridentista autor de la escultura "Hombre Corriendo"',answer:"German Cueto",options:["Jose Maria Velazco","Diego Rivera","Rufino Tamayo"],type:"choice",id:"ymf5cl",ru:{question:'Мексиканский кукольник и художник пластического искусства движения эстридентизм, автор скульптуры "Бегущий человек"',answer:"Герман Куэто",options:["Хосе Мария Веласко","Диего Ривера","Руфино Тамайо"]}},{question:"Famoso escultor mexicano especializado en escultura monumental o figuras geométricas de gran tamaño",answer:"Enrique Carbajal González Santiván mejor conocido como Sebastián, el del caballito de reforma",options:["Gianlorenzo Bernini","Eloy Palacios","Rodrigo Arenas Betancourt"],type:"choice",id:"4m5fnl",ru:{question:"Известный мексиканский скульптор, специализирующийся на монументальной скульптуре или больших геометрических фигурах",answer:'Энрике Карбахаль Гонсалес Сантиван, более известный как Себастьян, автор "Кабальито де Реформа"',options:["Джанлоренцо Бернини","Элой Палациос","Родриго Арена Бетанкур"]}},{question:"Nombre del escultor cuyas obras se basan en figuras geométricas de gran tamaño",answer:"Enrique Carbajal",options:["Jose Maria Velazco","Diego Rivera","Rufino Tamayo"],type:"choice",id:"bhitcg",ru:{question:"Имя скульптора, чьи работы основаны на больших геометрических фигурах",answer:"Энрике Карбахаль",options:["Хосе Мария Веласко","Диего Ривера","Руфино Тамайо"]}},{question:"Autor de las catrinas (Calaveras)",answer:"José Guadalupe Posada",options:["Jose Maria Velazco","Diego Rivera","Rufino Tamayo"],type:"choice",id:"l95eox",ru:{question:"Автор катрин (черепов)",answer:"Хосе Гвадалупе Посада",options:["Хосе Мария Веласко","Диего Ривера","Руфино Тамайо"]}},{question:"Monumento que modernizó México",answer:"El Caballito de Reforma",options:["La Diana Cazadora","Los Niños Héroes","Los Héroes de la Independencia"],type:"choice",id:"l1naz5",ru:{question:"Монумент, который модернизировал Мексику",answer:'"Кабальито де Реформа"',options:["Диана Охотница","Дети-герои","Герои независимости"]}},{question:"¿Cuándo empezó la época de oro del cine mexicano?",answer:"En 1935",note:"Comenzó simbólicamente con la película Vámonos con Pancho Villa.",options:["En 1930","En 1920","En 1955"],type:"choice",id:"3f7mv",ru:{question:"Когда началась золотая эпоха мексиканского кино?",answer:"В 1935 году",options:["В 1930 году","В 1920 году","В 1955 году"],note:'Символически началась с фильма "Пойдем с Панчо Вильей".'}},{question:"Año en que inicia la nueva época del cine mexicano",answer:"1990",options:["1930","1920","1955"],type:"choice",id:"67dljq",ru:{question:"Год начала новой эпохи мексиканского кино",answer:"1990",options:["1930","1920","1955"]}},{question:"¿Cuál fue la primera película filmada en México?",answer:"El Presidente de la República (Porfirio Díaz) Paseando a Caballo en el Bosque de Chapultepec en 1896",options:["Vámonos","Santa","La Lucha"],type:"choice",id:"935u1",ru:{question:"Какой был первый фильм, снятый в Мексике?",answer:"Президент Республики (Порфирио Диас) на прогулке верхом в лесу Чапультепек в 1896 году",options:["Вамонес","Санта","Борьба"]}},{question:"¿Cuál fué la primera película sonora en México?",answer:"Santa",note:"Grabada en 1931 y estrenada en 1932.",options:["Vámonos","El presidente de la república","La lucha"],type:"choice",id:"43sh4h",ru:{question:"Какой был первый звуковой фильм в Мексике?",answer:"Санта",options:["Вамонес","Президент Республики","Борьба"],note:"Записана в 1931 году и выпущена в 1932 году."}},{question:"¿Cuál fue la primera película a color filmada en México?",answer:"Así se quiere en Jalisco, en 1942",options:["Así se quiere en Guanajuato, en 1930","Así se quiere en Aguascalientes, en 1950","Así se quiere en México, en 1932"],type:"choice",id:"bnvk6n",ru:{question:"Какой был первый цветной фильм, снятый в Мексике?",answer:'"Так любят в Халиско" в 1942 году',options:['"Так любят в Гуанахуато" в 1930 году','"Так любят в Агуаскальентесе" в 1950 году','"Так любят в Мексике" в 1932 году']}},{question:"¿Cuál personaje fue interpretado por Pedro Infante?",answer:"Pepe el Toro",options:["Tin Tan","Tizoc","Resortes"],type:"choice",id:"7qb5yd",ru:{question:"Какого персонажа сыграл Педро Инфанте?",answer:"Пепе эль Торо",options:["Тин Тан","Тисок","Ресортес"]}},{question:"Película mexicana basada en una novela escrita por un extranjero",answer:"Macario",note:"Escrita por B. Traven, fue un actor y novelista alemán, se trata de la relación de un indígena con la muerte durante la víspera del día de muertos en la Nueva España.",options:["En vísperas de una guerra","La Lucha","Vámonos"],type:"choice",id:"piqdrf",ru:{question:"Мексиканский фильм, основанный на романе иностранного автора",answer:"Макарио",options:["Накануне войны","Борьба","Вамонес"],note:"Написан Б. Травеном, немецким актером и романистом, рассказывает о взаимоотношениях индейца со смертью накануне Дня мертвых в Новой Испании."}},{question:"¿Cuáles son actores de la época dorada del cine mexicano?",answer:"Pedro Infante, Jorge Negrete y Sara Garcia",options:["Pedro Infante, Jorge Negrete y Juan Rulfo","Mario Moreno, Jorge Negrete y Sara Garcia","Pedro Infante, Carmen Salinas y Sara Garcia"],type:"choice",id:"50hth",ru:{question:"Кто являются актерами золотой эпохи мексиканского кино?",answer:"Педро Инфанте, Хорхе Негрете и Сара Гарсия",options:["Педро Инфанте, Хорхе Негрете и Хуан Рульфо","Марио Морено, Хорхе Негрете и Сара Гарсия","Педро Инфанте, Кармен Салинас и Сара Гарсия"]}},{question:"¿Cómo se llamaba la actriz extranjera de la época dorada del cine mexicano?",answer:"Libertad Lamarque",options:["Sara Garcia","Elsa Aguirre","Maria Félix"],type:"choice",id:"d5hztq",ru:{question:"Как звали иностранную актрису золотой эпохи мексиканского кино?",answer:"Либертад Ламарке",options:["Сара Гарсия","Эльза Агирре","Мария Феликс"]}},{question:"Actrices mexicanas de la época dorada del cine mexicano",answer:"María Félix, Sara García, Dolores del Río",options:["María Félix, Salma Hayek, Dolores del Río","Kate del Castillo, Sara García, Dolores del Río","María Félix, Sara García, Carmen Salinas"],type:"choice",id:"6o5x5",ru:{question:"Мексиканские актрисы золотой эпохи мексиканского кино",answer:"Мария Феликс, Сара Гарсия, Долорес дель Рио",options:["Мария Феликс, Сальма Хайек, Долорес дель Рио","Кейт дель Кастильо, Сара Гарсия, Долорес дель Рио","Мария Феликс, Сара Гарсия, Кармен Салинас"]}},{question:"María Félix y Dolores del Río fueron personajes destacados en el ámbito de",answer:"El cine",options:["La musica","La pintura","El baile"],type:"choice",id:"eigxfw",ru:{question:"Мария Феликс и Долорес дель Рио были выдающимися персонажами в области",answer:"Кино",options:["Музыки","Живописи","Танца"]}},{question:"¿Cuál es la actriz mexicana que actuaba siempre de abuelita?",answer:"Sara (Sarita) García",options:["María Félix","Dolores del Río","Carmen Salinas"],type:"choice",id:"fqm1y2",ru:{question:"Какая мексиканская актриса всегда играла бабушек?",answer:"Сара (Сарита) Гарсия",options:["Мария Феликс","Долорес дель Рио","Кармен Салинас"]}},{question:"¿Quién fue Jorge Negrete?",answer:"Un actor y cantante",note:"Fue uno de los actores más emblemáticos de la época de oro del cine mexicano.",options:["Un pintor","Un político","Un poetista y escritor"],type:"choice",id:"ktf4e",ru:{question:"Кем был Хорхе Негрете?",answer:"Актером и певцом",options:["Художником","Политиком","Поэтом и писателем"],note:"Был одним из самых знаковых актеров золотой эпохи мексиканского кино."}},{question:"Nombre completo de Jorge Negrete",answer:"Jorge Alberto Negrete Moreno",options:["Jorge Negrete Moreno","Jorge Manuel Negrete","Jorge Eliberto Negrete Moreno Perez"],type:"choice",id:"a7c0cc",ru:{question:"Полное имя Хорхе Негрете",answer:"Хорхе Альберто Негрете Морено",options:["Хорхе Негрете Морено","Хорхе Мануэль Негрете","Хорхе Элиберто Негрете Морено Перес"]}},{question:"Figura del cine nacional que encarnó al charro mexicano",answer:"Jorge Negrete",options:["Pedro Infante","Luis Aguilar","Joaquín Pardavé"],type:"choice",id:"c7vi7d",ru:{question:"Фигура национального кино, воплотившая мексиканского чародея",answer:"Хорхе Негрете",options:["Педро Инфанте","Луис Агилар","Хоакин Пардаве"]}},{question:"Cómico que representó al mexicano de las clases populares en el cine",answer:"Cantinflas",options:["Pedro Infante","Luis Aguilar","Joaquín Pardavé"],type:"choice",id:"hwz4xe",ru:{question:"Комик, представлявший мексиканца из народных классов в кино",answer:"Кантифлас",options:["Педро Инфанте","Луис Агилар","Хоакин Пардаве"]}},{question:"¿Quién fué Mario Moreno?",answer:"El más reconocido comediante mexicano",note:"Conocido como Cantinflas",options:["Pintor mexicano","Escritor mexicano","Historiador mexicano"],type:"choice",id:"49rpg",ru:{question:"Кем был Марио Морено?",answer:"Самым признанным мексиканским комиком",options:["Мексиканским художником","Мексиканским писателем","Мексиканским историком"],note:"Известный как Кантифлас"}},{question:"¿Cómo es el nombre completo de Cantinflas?",answer:"Mario Fortino Alfonso Moreno Reyes",options:["Mario Manuel Reyes","Mario de Jesús Moreno","Mario Alberto Moreno Reyes"],type:"choice",id:"8azaxj",ru:{question:"Как полное имя Кантифласа?",answer:"Марио Фортинов Альфонсо Морено Рейес",options:["Марио Мануэль Рейес","Марио де Хесус Морено","Марио Альберто Морено Рейес"]}},{question:"¿Qué actor interpretó al Chavo del 8?",answer:"Roberto Gómez Bolaños",options:["Alfonso Cuarón","Alejandro González Iñárritu","Anthony Quinn"],type:"choice",id:"7ja3ba",ru:{question:"Какой актер сыграл Чаво из 8?",answer:"Роберто Гомес Боланос",options:["Альфонсо Куарон","Алехандро Гонсалес Иньярриту","Энтони Куинн"]}},{question:'"No contaban con mi astucia", es una frase de',answer:"El Chapulín Colorado",note:'"Que no panda el cúnico (pánico)", "Lo tenía fríamente calculado" son otras frases famosas de éste personaje creado e interpretado por Roberto Gómez Bolaños.',options:["El Chavo del 8","La Chilindrina","Quico"],type:"choice",id:"86yf2",ru:{question:'"Не рассчитывали на мою хитрость" - это фраза',answer:"Чапулин Колорадо",options:["Чаво из 8","Чилиндрина","Кико"],note:'"Не поддавайтесь панике", "У меня было все холодно рассчитано" - это другие известные фразы этого персонажа, созданного и сыгранного Роберто Гомесом Боланосом.'}},{question:"Mexicano que ha ganado dos Premios Oscar como mejor actor",answer:"Anthony Quinn",note:"En 1952 y 1956.",options:["Alfonso Cuarón","Alejandro González Iñárritu","Guillermo del Toro"],type:"choice",id:"vmi4id",ru:{question:"Мексиканец, дважды получивший премию Оскар как лучший актер",answer:"Энтони Куинн",options:["Альфонсо Куарон","Алехандро Гонсалес Иньярриту","Гильермо дель Торо"],note:"В 1952 и 1956 годах."}},{question:"Mexicanos ganadores de Premios Oscar como mejor director",answer:"Alejandro González Iñárritu y Alfonso Cuarón",note:"Alejandro González Iñárritu por Birdman en el 2015 y por The Revenant en el 2016, Alfonso Cuarón por Gravity en el 2014 y por Roma en el 2019.",options:["Guillermo del Toro y Anthonio Meza","Eugenio Caballero y Alfonso Martinez","Rodolfo Neri Vela y Eugenio Derbez"],type:"choice",id:"qytm58",ru:{question:"Мексиканцы, получившие премию Оскар как лучшие режиссеры",answer:"Алехандро Гонсалес Иньярриту и Альфонсо Куарон",options:["Гильермо дель Торо и Антонио Меза","Евгений Кабальеро и Альфонсо Мартинес","Родольфо Нери Вела и Эухенио Дербез"],note:'Алехандро Гонсалес Иньярриту за фильм "Бердмэн" в 2015 году и за фильм "Выживший" в 2016 году, Альфонсо Куарон за фильм "Гравитация" в 2014 году и за фильм "Рома" в 2019 году.'}},{question:"¿Quién fue ganador del Globo de Oro en 2018 como mejor director?",answer:"Guillermo del Toro",options:["Alfonso Cuarón","Alejandro González Iñárritu","Anthony Quinn"],type:"choice",id:"wlfruu",ru:{question:"Кто выиграл Золотой глобус в 2018 году как лучший режиссер?",answer:"Гильермо дель Торо",options:["Альфонсо Куарон","Алехандро Гонсалес Иньярриту","Энтони Куинн"]}},{question:"Máximo galardón de la academia mexicana de cinematografía",answer:"Premio Ariel",options:["Premio Amparo Dávila","Premio Bellas Artes","Premio Ohtli"],type:"choice",id:"xni60r",ru:{question:"Высшая награда мексиканской академии кинематографии",answer:"Премия Ариэль",options:["Премия Ампаро Давила","Премия изящных искусств","Премия Охтли"]}}];export{e as questions};
